1003 – Sedan Silvester II har avlidit fyra dagar tidigare väljs Giovanni Sicco till påve och tar namnet Johannes XVII, men avlider själv efter ett halvår.
1605 – Sedan Leo XI har avlidit den 27 april, efter knappt fyra veckor på posten, väljs Camillo Borghese till påve och tar namnet Paulus V.
1811 – En allierad armé på 46 000 britter, spanjorer, portugiser och hannoverare, under ledning av den brittiske generalen William Beresford, besegrar 35 000 fransmän från Armée du Midi, under ledning av Nicolas Jean-de-Dieu Soult, i slaget vid Albuera i södra Spanien under de pågående napoleonkrigen. Slaget får dock ingen större strategisk betydelse och i juni tvingas de allierade avbryta belägringen av den närbelägna staden Badajoz.
1814 – Den norska riksförsamlingen antar på Eidsvolls järnbruk utanför Christiania (nuvarande Oslo) en ny norsk grundlag, delvis i protest mot de dansk-svenska planerna från freden i Kiel den 14 januari samma år på att Norge ska bli en norsk provins. Det dröjer dock till dagen därpå, innan den norske ståthållaren Christian Frederik skriver under författningen, varför den träder i kraft först då.
1840 – Sveriges statsförvaltning omstruktureras genom den så kallade departementalreformen. De fyra statsrådsexpeditionerna inom Kunglig Majestäts kansli (krigs-, kammar-, ecklesiastik- samt handels- och finansexpeditionerna), nedre justitierevisionen samt de av Gustav III instiftade kabinettet för utrikes brevväxlingen och Rikets allmänna ärendens beredning avskaffas. Istället ska Sveriges regering bestå av sju statsdepartement (justitie-, utrikes-, lantförsvars-, sjöförsvars-, civil-, finans- och ecklesiastikdepartementet) med varsitt statsråd som chef. Ministerposterna justitiestatsminister och utrikesstatsminister har funnits sedan tidigare och Arvid Mauritz Posse respektive Gustaf Algernon Stierneld kvarstår på de posterna. I övrigt inrättas fem nya ministerposter:
Lantförsvarsminister: Bror Cederström
Sjöförsvarsminister: Johan Lagerbielke
Civilminister: Olof Fåhraeus
Finansminister: Johan Didrik af Wingård (tillförordnad)
Ecklesiastikminister: Albrecht Elof Ihre

1918 – Den finländske överbefälhavaren Gustaf Mannerheim håller ett segertåg i Helsingfors, vilket avslutar det finska inbördeskriget. Han avgår dock snart från posten, eftersom senaten bakom hans rygg har sökt tysk hjälp i inbördeskriget och den också har beslutat, att den finländska armén ska organiseras enligt tyskt mönster samt att Finlands överbefälhavare ska ställas under tyskt befäl. Istället reser Mannerheim som privatperson till Stockholm, där han träffar Storbritanniens och Frankrikes ambassadörer och försöker få deras länder att erkänna den nygrundade finländska staten.
1922 – Företaget Metropolitan Vickers Company, Ltd. (förkortat ”Metrovick”) börjar sända radio från Manchester, fem dagar efter att Marconi's Wireless Telegraph Company har börjat sända från London. Dessa blir de första företag, som sänder radio i Europa och redan en vecka senare utnämns en kommitté med representanter från sex brittiska radioföretag. Den 18 oktober går de samman och grundar British Broadcasting Company, som blir föregångaren till British Broadcasting Corporation (BBC).
1929 – En tillställning för att belöna amerikanska filmer från 1927 och 1928 hålls som en privatmiddag på Hollywood Roosevelt Hotel i Los Angeles med Douglas Fairbanks, Sr. som värd. Tillställningen, som officiellt heter The Academy Awards men blir mest känd som The Oscars (svenska Oscarsgalan) blir sedan årligen återkommande och är idag (2017) filmvärldens största prisutdelningsgala. Namnet Oscarsgalan kommer sig av, att de guldstatyetter, som utdelas inom olika kategorier, kallas för Oscar.
1930 – En arkitektur-, formgivnings- och konsthantverksutställning öppnas i Stockholm och pågår till den 4 september. Den arrangeras av Svenska Slöjdföreningen och lockar närmare fyra miljoner besökare. Den blir dessutom det stora genombrottet för funktionalismen (populärt kallad funkis) i Sverige.
1943 – Brittiskt flyg genomför operation Chastise under det pågående andra världskriget. Man släpper roterande bomber, som studsar på vattnet, på de tyska floderna Möhne, Sorpe och Eder, varefter de sjunker framför de dammar, som finns i floderna. Så småningom detonerar de direkt framför dammväggarna och demolerar på så vis två av dammarna, medan den tredje endast blir lätt skadad. Hela operationen kräver omkring 1 600 dödsoffer och begränsar de tyska industriresurserna avsevärt.
1951 – Den lagstadgade betalda semestern, som infördes i Sverige med två veckor per år 1938, förlängs enligt riksdagsbeslut till tre veckor per år. Ungdomar under 18 år har haft rätt till tre veckors semester sedan 1946, men nu blir det alltså en obligatorisk rättighet för alla anställda. 1963 förlängs semesterrätten till fyra veckor om året och 1978 till fem veckor, men det är hela tiden en miniminivå – företagen har rätt att ge sina anställda längre, men inte kortare, semester.
1961 – General Park Chung-hee leder en militärkupp, genom vilken en militärjunta tar makten i Sydkorea. Kuppen välkomnas till stora delar av befolkningen, då den gör slut på det politiska kaos som har rått i landet sedan Koreakrigets slut 1953 och även om premiärministern Chang Myon är emot kuppen stöds den av presidenten Yun Bo-seon, som bland annat uppmanar de amerikanska trupper, som befinner sig i landet, att inte ingripa mot juntan. Därmed får han sitta kvar som president till året därpå, då Park Chung-hee efterträder honom.
1975 – Japanska Junko Tabei blir den första kvinnan som når toppen av världens högsta berg Mount Everest. Det sker 22 år efter att Edmund Hillary och Tenzing Norgay har blivit de första människorna på toppen.
1997 – Zaires president och diktator Mobutu Sese Seko störtas och tvingas gå i exil, efter folkliga protester mot honom och motgångar i det pågående Första Kongokriget. Han beger sig först till Togo, men slår sig snart ner i Marocko, där han avlider av prostatacancer den 7 september samma år.
2007 – Sedan den konservative Nicolas Sarkozy har besegrat socialistpartiets kandidat Ségolène Royal i det franska presidentvalets andra omgång den 6 maj tillträder han denna dag posten som Frankrikes president. Han innehar den i en mandatperiod, innan han i valet 2012 blir besegrad och tvingas avgå i maj detta år.
2009 – Den norske artisten Alexander Rybak vinner årets upplaga av Eurovision Song Contest för Norges räkning med låten Fairytale, som han har skrivit själv. Låten får 387 poäng, vilket är det högsta poängrekordet dittills i tävlingens historia. Island kommer på andra plats med 218 poäng och de 169 poängs skillnad, som detta innebär, ger även Rybak tävlingens dittills största segermarginal.


